【娛樂人物】電影業俠女 開高先戲院 播《理大圍城》 曾麗芬勇字當頭：人棄我取

【娛樂人物】電影業俠女 開高先戲院 播《理大圍城》 曾麗芬勇字當頭：人棄我取

在香港立足36年的UA戲院隕落，令香港戲迷欷歔不已，不過座落於堅尼地城的高先電影院卻令電影界重拾曙光，董事總經理曾麗芬（Winnie Tsang）出錢出力撐本土電影，在風雨飄搖環境下開戲院，更首度將抗爭紀錄片《理大圍城》搬上商營戲院播放，被黃修平稱為電影業俠女的Winnie，勇字當頭，行事作風「人棄我取」，多年來排除萬難實現電影夢，箇中有血有淚。

相關新聞：【叫好叫座】由發行變投資本土製作
撰文：何永寧

攝影：仇志德

相關新聞：《理大圍城》戲飛十分鐘售罄

■一直專注電影發行及支持本土電影製作的曾麗芬，早前於堅尼地城開辦高先電影院，繼續尋電影夢。

■曾麗芬最初入職嘉禾時是當秘書，當幾任主管離職後她才慢慢學會買片及宣傳工作。受訪者提供圖片

■曾麗芬（右二）打滾影圈多年，認識包括陳慧琳經理人鍾珍（左二）及製片廖鳳平（右一）等眾多電影人。受訪者提供圖片

武肺疫情重創電影業，當UA戲院因蝕錢抽身全退，曾麗芬卻眾人皆醒我獨醉，在堅尼地城開戲院，逆巿下投資拍本土電影。高先曾投資的有陳果導演的《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》及黃修平導演的《狂舞派》等，行內人講笑話Winnie近年講得最多一句是「我搞掂」，不少新晉導演會找她幫手籌集資金，Winnie笑笑口反問︰「邊個講㗎？係咪黃修平呀。」她因為欣賞黃修平對電影的熱誠，最後投資拍《狂舞派》，大收1,316萬。

排片更自由 可播心愛電影

Winnie說拍片及揀片喜歡「人棄我取」，所以新導演都愛找她合作，遭黃修平於訪問中形容她為現代俠女︰「。。。。。。。。。。。」而俠女精神亦體現在她夠膽於旗下戲院上映抗爭紀綠片《理大圍城》，並為電影發聲平反，肯定它的價值。

高先電影成立初期以發行為主，Winnie自滿打得最漂亮一仗，是90年代在嘉禾時引入。。。。。。。。。。。︰「要講番嗰時《十年》香港唔係我哋發行，因為冇戲院同佢做。開頭係一間戲院做，後期做到好多院線加入，突然就冇咗戲院，佢哋嚟搵我哋，仲有邊啲可以做，高先就同佢哋做iTunes、Google Play，我哋係負責海外發行，本地發行喺佢哋自己搵院。」

搞戲院一直是Winnie的。。。。。。。。。。︰「有冇諗退休？起碼要做十年，因為呢間戲院至少十年。跟住姨甥Felix接手，佢比我更愛香港電影，係我接班人。」戲院上月已開幕，她表示第二間陸續有來。

■曾麗芬的辦公室枱頭放了當年跟里安納度狄卡比奧的合照。

■高先電影投資的電影奪過不少獎項，曾麗芬視比她更愛香港電影的姨甥Felix（小圖）為接班人。

獲李嘉誠聘用 寧揀入嘉禾

Winnie當年自商學院修畢秘書課程就入嘉禾︰「嗰時聖心讀秘書科，校長介紹我入嘉禾，呢份係第一份亦係唯一一份工，爸爸又介紹我入長江（實業）做秘書，當時長江請咗我，但我唔想囉。面試見我嘅係李嘉誠同洪小蓮，入到去爸爸同李生講『我個女，啱啱畢業』，李生話『好吖......』，。。。。。。。。。

Winnie記得在嘉禾年代，。。。。。。。。。反而成龍較少請食飯︰「大哥鍾意同我哋傾偈，以前公司較細，人少好好玩，許冠傑試過聖誕節坐喺reception彈結他唱歌。」。。。。。。。，Golden Scene才正式成立。

李嘉誠

winnie 好有型

個幾月前仲要比蘋果屈左撐安心出行

堅尼地城 高先電影院(Golden Scene) 位置

撐

撐高先

李生話『好吖......』，。。。。。。。。。
佢阿爸都幾有頭有臉

蘋果有咩做唔出呀

後生幾靚

由秘書做到開戲院, 好撚勁

Felix Tsang Letterboxd, 真係睇唔少戲

推

搶飛